<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="https://victorbwz.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/><link href="https://victorbwz.github.io/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR"/><updated>2024-09-28T13:51:02+00:00</updated><id>https://victorbwz.github.io/feed.xml</id><title type="html">VictorBW</title><subtitle>Portifólio Pessoal - EM DESENVOLVIMENTO </subtitle><entry><title type="html">samsung dex - a tv box legalizada</title><link href="https://victorbwz.github.io/blog/2024/DEX/" rel="alternate" type="text/html" title="samsung dex - a tv box legalizada"/><published>2024-09-28T10:00:00+00:00</published><updated>2024-09-28T10:00:00+00:00</updated><id>https://victorbwz.github.io/blog/2024/DEX</id><content type="html" xml:base="https://victorbwz.github.io/blog/2024/DEX/"><![CDATA[<p>Em 2023, enquanto eu estava na rotina de procurar eletrônicos para consertar e revender no Facebook Marketplace e OLX, me deparei com um anúncio de um Galaxy S10e por R$ 250. O único defeito era a tampa traseira de vidro, que estava trincada. Parecia um conserto simples, já que uma tampa nova custava menos de R$ 30, e um S10e em bom estado era vendido entre R$ 500 e R$ 600. Esse aparelho, aliás, era um sonho de consumo meu em 2019, por ser compacto e de alto desempenho. Decidi arriscar.</p> <p>A surpresa foi ainda melhor quando descobri que o vendedor tinha até a caixa original do aparelho. Acabei usando o S10e como meu celular principal por uns cinco meses antes de vendê-lo. Meu único problema com ele foi a bateria, que por mais que estivesse bem conservada, era pequena demais para meu uso diário. Mas, nesse tempo, consegui testar uma das funções mais interessantes desse modelo: o Samsung DEX.</p> <p>Para quem não conhece, o Samsung DEX é uma maneira de transformar celulares Galaxy da linha S em computadores de mesa. Usando a porta USB-C 3.1 presente a partir do Galaxy S8, você pode conectá-lo a uma dock com saída HDMI para um monitor, além de entradas USB-A para teclado e mouse, e outra USB-C para carga. E dá para montar um setup competente sem gastar muito! Eu já tinha um daqueles mini teclados + mouse para TV Box, então só precisei comprar o adaptador que serviria de dock.</p> <div class="row mt-3"> <div class="col-sm mt-3 mt-md-0"> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/BG_DEX/adap.jpeg" sizes="95vw"/> <img src="/assets/img/BG_DEX/adap.jpeg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" data-zoomable="" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </div> <div class="col-sm mt-3 mt-md-0"> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/BG_DEX/teclado.jpeg" sizes="95vw"/> <img src="/assets/img/BG_DEX/teclado.jpeg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" data-zoomable="" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </div> </div> <div class="caption"> Adaptador (dock) e mini teclado utilizados no setup. </div> <p>Usei bastante esse setup, especialmente para ter um “computador portátil” na escola, ou mesmo para terminar trabalhos de última hora quando não podia usar meu PC. Tudo que eu precisava era um monitor com entrada HDMI e um teclado, já que a tela do celular funcionava como touchpad.</p> <div class="row mt-3"> <div class="col-sm mt-3 mt-md-0"> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/BG_DEX/s10e.jpg" sizes="95vw"/> <img src="/assets/img/BG_DEX/s10e.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" data-zoomable="" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </div> </div> <div class="caption"> Setup montado e em uso. </div> <p>Depois de vender o S10e, ainda com o restante do setup em mãos, pensei: “Por que não comprar outro celular compatível com o DEX?” Foi aí que, numa troca por um fone Bluetooth barato que eu estava vendendo, consegui um Galaxy S8 com o display completamente inutilizável, embora o aparelho ainda ligasse. O vidro da tela estava intacto, mas havia uma mancha que cobria metade do display, e a tela inteira ficava verde se não estivesse no brilho mínimo. Infelizmente, não consegui fazer ele funcionar na dock, mesmo após trocar a placa de carga, revelando que o problema estava na placa principal.</p> <p>Alguns meses depois, encontrei um anúncio no Facebook Marketplace de dois Galaxy S8+ totalmente danificados, mas que ainda davam sinais de vida. Pensei comigo: “Uma vez pode ser azar, mas três é sacanagem!” Comprei os dois por R$ 150, e, para minha surpresa, ambos funcionaram com o espelhamento na dock.</p> <div class="row mt-3"> <div class="col-sm mt-3 mt-md-0"> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/BG_DEX/s82.jpg" sizes="95vw"/> <img src="/assets/img/BG_DEX/s82.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" data-zoomable="" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </div> </div> <p>A Anatel tem dificultado o acesso a dispositivos como TV Boxes, exigindo homologação, o que encarece bastante esses produtos. Mas essa solução com o Samsung DEX é uma alternativa barata e eficiente, com desempenho muito superior a vários TV Boxes disponíveis. Além disso, como os celulares Galaxy são homologados pela Anatel, você ainda dá nova vida ao que muitos considerariam lixo eletrônico. Hoje em dia, uso o sistema para acessar apps de streaming como Netflix, Amazon Prime Video e Paramount+, além de espelhar jogos do meu PC usando o Moonlight. Também consigo rodar emuladores, como o de PSP, em Full HD (1080p), sem problemas.</p> <div class="row mt-3"> <div class="col-sm mt-3 mt-md-0"> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/BG_DEX/psp.jpg" sizes="95vw"/> <img src="/assets/img/BG_DEX/psp.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" data-zoomable="" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </div> <div class="col-sm mt-3 mt-md-0"> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/BG_DEX/ppsspp.jpg" sizes="95vw"/> <img src="/assets/img/BG_DEX/ppsspp.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" data-zoomable="" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </div> </div> <div class="caption"> Prince of Persia Rival Swords rodando no PPSSPP em 1080p. O controle é um Ípega 9076. </div> <p>Estou planejando, no futuro, criar uma espécie de gabinete para o celular e o adaptador, com um sistema de refrigeração, transformando-o em um verdadeiro Mini PC. Estou pensando em comprar uma impressora 3D para concretizar esse projeto (e muitos outros que tenho em mente). Com certeza, compartilharei o desenvolvimento aqui!</p> <div class="row mt-3"> <div class="col-sm mt-3 mt-md-0"> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/BG_DEX/s8s.jpg" sizes="95vw"/> <img src="/assets/img/BG_DEX/s8s.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" data-zoomable="" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </div> </div> <div class="caption"> Os dois S8+ que comprei. </div> <div class="row mt-3"> <div class="col-sm mt-3 mt-md-0"> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/BG_DEX/gabinete.jpg" sizes="95vw"/> <img src="/assets/img/BG_DEX/gabinete.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" data-zoomable="" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </div> </div> <div class="caption"> O gabinete que vi como inspiração, <a href="https://youtu.be/9CMoD0IqP48" target="_blank">nesse vídeo</a>. </div> <p>Se você ficou interessado em montar algo parecido, aqui estão alguns fatores a se considerar antes de começar:</p> <ul> <li> <p>O Samsung DEX só funciona em aparelhos Galaxy da linha S, do S8 em diante (alguns tablets Galaxy Tab S também são compatíveis).</p> </li> <li> <p>A Motorola lançou um sistema semelhante chamado Readyfor, disponível em alguns aparelhos da linha Edge.</p> </li> <li> <p>Comprar aparelhos com defeito é um risco. Se você já tiver um dispositivo compatível largado em casa, ótimo! Se for gastar dinheiro, fique atento aos possíveis problemas.</p> </li> <li> <p>Se performance é prioridade, procure um Galaxy S9+ ou S20 FE, pois os processadores Snapdragon oferecem melhor desempenho em jogos comparados aos Exynos.</p> </li> <li> <p>O superaquecimento pode ser um problema em todos os modelos. Evite usar o DEX enquanto a tela do celular continua ligada.</p> </li> <li> <p>No S8 e S8+, o DEX não permite o uso de launchers personalizados. No S10e, consegui usar o ATV Launcher sem problemas.</p> </li> </ul> <p>Obrigado por ler até aqui! Se você tem dúvidas ou quer compartilhar sua experiência, entre em contato comigo. Em breve implementarei um sistema de comentários aqui, para facilitar o processo. Fique ligado para acompanhar meus próximos projetos. Até mais!</p>]]></content><author><name></name></author><category term="reviews"/><category term="eletrônicos"/><summary type="html"><![CDATA[dando vida nova à aparelhos antigos]]></summary></entry><entry><title type="html">minha jornada no ensino médio</title><link href="https://victorbwz.github.io/blog/2024/EM/" rel="alternate" type="text/html" title="minha jornada no ensino médio"/><published>2024-09-20T22:08:13+00:00</published><updated>2024-09-20T22:08:13+00:00</updated><id>https://victorbwz.github.io/blog/2024/EM</id><content type="html" xml:base="https://victorbwz.github.io/blog/2024/EM/"><![CDATA[<p>Entrei no Instituto Federal de Brasília, no campus Recanto das Emas, em 2019. Na época, eu estava completamente indeciso sobre o que queria para o meu futuro. Escolhi esse campus porque o curso técnico oferecido me parecia o “menos pior”. As outras opções eram Cozinha, no campus Riacho Fundo, ou Química, no campus Gama, e eu sempre tive aversão à Química. Meu primeiro ano foi tranquilo. Conheci várias pessoas com quem mantenho contato até hoje e terminei o ano, ainda que com uma dependência – em Química, claro.</p> <p>Já 2020 começou cheio de promessas. Na primeira semana de aula, tudo parecia estar no lugar, mas logo em seguida, as aulas foram suspensas devido à pandemia de COVID-19. Felizmente, não perdi ninguém próximo para o vírus, mas não estava preparado para o que viria em seguida. Quando as aulas voltaram de forma remota, eu já havia superado a dependência em Química, o que me permitiu focar mais nos estudos. No entanto, isso não durou muito.</p> <p>Na minha casa, só meu pai trabalhava, como frentista, enquanto minha mãe se dedicava aos estudos para concursos. Foi então que meu pai recebeu a notícia de que seria demitido, algo que estava acontecendo com muita gente por causa da pandemia. Para piorar, no mesmo dia, meu computador, que já era um guerreiro de 2006, parou de funcionar por conta de um curto-circuito na placa-mãe. O conserto era inviável. Como se isso não bastasse, enquanto resolvia as burocracias da demissão, meu pai foi assaltado e perdeu o celular. Nesse momento, minha mãe só tinha um celular que precisava ficar plugado o tempo todo, pois a bateria havia se desgastado tanto que nem funcionava mais sem o carregador. Não demorou muito para o conector da bateria queimar, tornando o aparelho inutilizável.</p> <p>Eu ainda tinha um LG K10, famoso pelas mortes súbitas, além de ser um aparelho medíocre no geral, e obviamente, ele decidiu parar de funcionar também. Em uma semana, ficamos completamente sem aparelhos que nos conectassem à internet. Sem outra opção para participar das aulas online, acabei passando meus dias jogando no meu Xbox 360, que ainda funcionava. Para mim, aquilo não era procrastinação, era sobrevivência, já que não tinha mais como voltar às aulas naquele momento. O seguro-desemprego do meu pai mal cobria as despesas do mês.</p> <p>Alguns meses se passaram, e, como era de se esperar, o Xbox 360 também parou de funcionar. Felizmente, eu já havia lido sobre esse tipo de problema em um grupo de WhatsApp sobre o console. Lembrei que a causa mais comum era o acúmulo de sujeira. Abri o console, fiz uma boa limpeza, troquei a pasta térmica, e ele voltou à vida. Só que, naquele ponto, percebi que já tinha jogado tudo o que queria e que o console não me trazia mais tanta utilidade. Decidi vendê-lo.</p> <p>Com a ajuda de uma vizinha, que me emprestou o celular, tirei fotos e anunciei o console na OLX e no Facebook Marketplace. Coloquei o telefone fixo de casa, que estávamos prestes a cancelar, como contato. O Xbox vendeu rápido, já que era desbloqueado com um chip meio raro, e que estava começando a ficar superfaturado. Com uma pequena parte do dinheiro que consegui, comprei um celular básico usado, para poder voltar às aulas. Contudo, já havia perdido tantas aulas que não consegui evitar a reprovação por falta.</p> <p>Decidi, então, investir o restante do dinheiro. Comecei a comprar consoles com defeito, aprendendo como consertá-los e revendê-los. Pesquisava os custos das peças e o valor de mercado de cada console em boas condições. Antes do fim de 2020, juntei dinheiro suficiente para comprar um computador de escritório usado e celulares novos para meus pais.</p> <p>Em 2021, estava mais preparado para o ano letivo, mas desanimado por ter reprovado pela primeira vez. Felizmente, consegui acesso ao auxílio permanência do IFB, o que ajudou bastante com as despesas de casa. Mesmo assim, eu detestava as aulas online e acabava gastando mais tempo consertando consoles do que estudando. Como resultado, reprovei novamente. No final do ano, as coisas começaram a melhorar. Minha mãe foi nomeada em um concurso púbilico, e em 2022, tomou posse no cargo. Isso aliviou muito as despesas da casa, e pude finalmente me concentrar um pouco mais nos estudos e na minha atividade de consertar consoles.</p> <p>Quando 2022 chegou e as aulas presenciais voltaram, fiquei animado. Era ótimo finalmente sair de casa e interagir com pessoas cara a cara, e não apenas por meio de webcams. Passei no segundo ano com mais facilidade, e foi então que percebi que precisava escolher um curso para a terceira etapa do PAS da UnB. Olhando para tudo que aprendi consertando consoles, a autonomia que isso me trouxe, escolher Engenharia Eletrônica pareceu o caminho natural.</p> <p>Meu terceiro ano acabou sendo o mais fácil da minha vida acadêmica, em grande parte porque acabei fazendo papel de líder num grupo com pessoas infinitamente mais competentes que eu. Fiz amizades incríveis nesse período, e mesmo tendo reprovado dois anos, e tendo que começar o PAS pela segunda etapa, consegui ser aprovado na UnB na primeira chamada. Lembro de acordar no dia do resultado com mensagens de três professores me dando os parabéns, me poupando o trabalho de conferir o site.</p> <p>Essa experiência me mostrou que, por mais difícil que uma situação pareça, sempre há algo para aprender. E, enquanto desistir não for uma opção, sempre haverá um caminho para seguir em frente.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="histórias"/><category term="vida-acadêmica"/><summary type="html"><![CDATA[entre altos e baixos, sobrevivendo à pandemia]]></summary></entry></feed>